八百多中國地方政府無力償貸遭列失信該咋辦

八百多中國地方政府無力償貸遭列失信該咋辦

圖為一名中國婦女在檢測手中人民幣百元大鈔 路透社照片

小山
隨着經濟成長放緩及減稅降費政策實施，中國地方政府正面臨更大財政壓力。外媒報導，有800多個地方政府列入法院的失信被執行人名單，所拖欠承包商款項，增加社會不安定因素。

據中央社今天報道說，還不起欠款，數百中國地方政府列失信被執行人。

該報道引述英國金融時報消息，今年前10個月，中國法院已將831個地方政府列入失信被執行人名單。去年底，地方政府累積拖欠款項人民幣41億元，而今年截至10月底這個數字已達69億元，漲幅超過50%。

該報道稱，地方政府若未能按法院判決還款，將被登記為失信人。絕大多數違約都發生在縣鎮一級政府，它們的預算比省市一級政府更緊。報道引述香港大學亞洲環球研究所所長陳志武表示，政府失信者激增可能導致社會危機，工人們會走上街頭抗議官方機構。這對北京來說是最糟的情況。

報道指中國政府並非不了解情況的嚴重性。今年初，中國國務院就將“政府還民企款”列為重點工作，對目前已確認拖欠多年的款項，力爭年底前全國政府部門和國企清償一半以上，央企年底前要做到“零拖欠”。

與還錢相關的，還包括地方政府的債務問題。陸媒“北京時間”今年曾報導，河南縣級市汝州的中醫院向員工集資，用於給國企蓋醫院；由於資金缺乏，新醫院付不起工程款，已經停工。這些員工被要求購買人民幣10萬元或20萬元的6年期可轉換公司債券，沒錢的還被鼓勵去銀行貸款；但汝州市中醫院的說法是，債券購買采自願制。

報道稱，中國的政府債務問題引發關注。2015年以來，地方政府想舉債融資，只能透過發行政府債券，這稱為顯性債務；而透過其他各種管道或方式進行的非債券類舉債融資，則受到法律的嚴格約束，這被稱為隱性債務。

中央社說，根據中國財政部，9月末全國地方政府債務餘額還有18兆2592億元。財政部長劉昆今年3月曾表示，將嚴格監控，不允許發生新的隱性債務。

都幾均真
政府機構都列為失信人
官方宣布支爆

source?

習近平失信人會點

中國人食樹皮is ok

邊個敢判政府係失信人

支爆近了，你們應當悔改

如果列一列失信人就唔洗還錢其實幾抵
點會唔敢

冇人敢迫政府還錢就真

支爆

係咪真啊
支爆